HK01獨家｜傳北京日內DQ泛民議員 消息：至少四人 涉違基本法104條

立法會延任復會僅約一個月，圍繞議事堂的鬥爭已風起雲湧。建制派高層圈子昨晚深夜突然傳出，北京將出重手「對付」民主派復會後的拉布抗爭行動，今日在北京召開的一連三日人大常委會會議，將加入議程針對有關問題，預料多名民主派議員會因而被DQ，喪失議員資格。

有消息指，已知的至少有四名泛民議員跌入「DQ高危區」，包括在今年原定九月立法會選舉中被褫奪資格的公民黨楊岳橋、郭榮鏗、郭家麒及專業議政梁繼昌。

這是繼2016年後，人大常委會第二次出手DQ香港民主派立法會議員。

根據「港區國安法」第22條第3款的「顛覆國家政權罪」，當中列明嚴重干擾、阻撓、破壞中華人民共和國中央政權機關或香港特別行政區政權機關依法履行職能，違法者最高可判處五年以上十年下有期徒刑；較輕者則可判處五年以下有期徒刑、拘役或者管制。

按照《基本法》第104條，包括立法會議員在內的主要官員及司法人員，就職時需宣誓效忠《基本法》及香港特別行政區，宣誓時需表明「盡忠職守，遵守法律，廉潔奉公」。

有資深建制派中人預料，這次人大常委會有可能循以上兩個方向，「處理」民主派議員。

根據內地官方報道，十三屆全國人大常委會第二十三次會議由11月10日至11日在京舉行。按已公開的議程，並無有關香港的議程。但本地政圈傳出，人大常委會將加插議程，處理立法會運作受干擾問題，極可能造成多名民主派議員喪失議員資格。

譚耀宗曾稱4名被DQ議員應自行離開議會

全國人大常委譚耀宗今早啟程往北京出席全國人大常委會會議前，主動在傳媒鏡頭前批評民主派議員近日以各種手段製造流會。他指，作為立法會議員，應按《基本法》104條宣誓效忠內容行事，效忠香港特別行政區，擁護《基本法》。他又提到，有民調顯示，有關做法不適合做立法會議員，認為應該要正視。

全國人大常委會早前通過現屆議員續任一年的決定，包括四名被裁定參選提名無效的現任議員，包括公民黨楊岳橋、郭榮鏗、郭家麒及專業議政梁繼昌。譚耀宗早前曾表示，四名早前被選舉主任裁定提名無效的議員，應自行離開議會，若仍然留任會產生矛盾。

議會戰線

俾左條路飯民行要佢地總辭跳船
好啦依家政治自殺 兩面不是人

自取其辱

泛民自取其辱

笑撚死

柒撚到
有得比你霸氣咁走你唔走
係要比人掃地出門

正宗自取其辱

唔係既
而家支共咁樣仲可以俾多次機會佢地總辭
佢地肯唔肯把握唔貪個份糧就自己諗

委任戰線做到野喎，唔夠三個月就唔近一半人收皮or畀人拉，雖然一條法、一個主席位都搶唔到，但咁樣會令仲未信議會冇得救既人清醒d。

漏左個

最後機會總辭啦

都無人覺得議會仲有得玩
係得佢地賴死唔走

有冇子彈論/制裁論既支持者出黎講2句
呃下我都好 呃下我, 等我唔洗再抗爭

拎多咗幾個月人工

有賺

如果製造流會係犯左基本法

咁唔出席 令到唔夠法定人數而流會既議員係咪全部都要dq

根本一開始就係為錢
議會都無野抗爭到

仲要保留議員身份去探監！

我想問黃big 暈探過幾多次

屌你老未，仲衰撚話極權。依法，跟情況去玩議會抗爭都足以俾人dq，香港仲好意思話自己rule by law，好撚嘔心。

黑吃黑

其實大家都明留低嘅理由

票又唔夠人地多

反抗又驚国安法

投票又唔見人

比對家有句串得好中 唔認同呢個議會 咁你又留係到？

抵死

呢個好笑

總辭啦

咁點解唔乜都唔做缺席算

等睇掃走哂公民党個幾條柒頭

十萬一個月，比我都唔走，唔駛做有人做打手幫你屌柒批評既人

上次咪比人突襲

比人拉比人告

中條撚咩
你唔想留我係度 又比我延任

推

等咗好耐

去勞工處告佢冇比一個月通知啦

pr
block

媽呀，好柒呀

永續白頭佬

人地信民調嫁嘛
呃到班支持者咪得
尤其係聽d100果堆人

SO? 咁總辭未

trump一失勢支共即刻等唔切開波

光環呀 議員前議員後

真戇鳩 到頭來咪又係冇得做 仲要勁樣衰咁俾人炒

民主黨(特別係老嗰班)好似有金剛罩咁, 永遠都唔會上身

呢堆委任派俾土共DQ晒都唔抵可憐

支持

侵侵泥菩薩過江 救唔到我哋

呀登都未正式當選
上面就做野啦
大家好自為知啦

一早話不如淨係留4個dq既係到，點知你班人留戀份糧